**PETRONE firmware Update**

Modified : 2018.10.1

---

<h3>Petrone 펌웨어 업데이트</h3>

---

* Kramdown table of contents
{:toc .toc}

<br>

# 1. 펌웨어 다운로드

[PETRONE](http://dev.byrobot.co.kr/documents/kr/products/petrone/) 페이지에서 최신 Petrone 펌웨어를 다운로드 받습니다.

Petrone은 앱에서 펌웨어 업데이트를 진행하므로 여기에서는 ***Petrone Link***의 펌웨어 업데이트에 대해서만 설명하겠습니다.


<br>


# 2. Petrone Link 펌웨어 업데이트

<b>(1) 펌웨어 업데이트 프로그램을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_1_folder.jpg" alt="run firmware update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_2_program.jpg" alt="update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램이 실행된 모습</p>
</div>
<br>

<b>(2) 펌웨어를 선택합니다. 여기에서는 최신 버젼인 '17b'를 선택하였습니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_3_combobox.jpg" alt="combobox">
    <p>펌웨어 파일 선택 콤보박스</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_4_fileselected.jpg" alt="firmware selected">
    <p>펌웨어 파일을 선택한 화면</p>
</div>
<br>

<b>(3) Petrone Link 보드 우측 하단의 리셋 버튼을 누른 채로, USB 커넥터를 연결합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_5_resetbutton.jpg" alt="link reset button">
    <p>Petrone Link 보드의 리셋 버튼</p>
</div>
<br>

<b>(4) Petrone Link 보드의 전원이 켜지면서 부트로더 펌웨어 업데이트 모드를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_6_bootloader.jpg" alt="link bootloader">
    <p>펌웨어 업데이트 대기 상태</p>
</div>
<br>

<b>(5) SCAN 버튼을 눌러 시리얼 포트 검색을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_7_scan.jpg" alt="scan">
    <p>스캔 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_8_scanned.jpg" alt="scanned">
    <p>새로운 장치가 검색된 화면</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_9_portcombobox.jpg" alt="unselect port">
    <p>포트 선택 콤보박스</p>
</div>
<br>

<b>(8) UPDATE 버튼을 눌러 펌웨어 업데이트를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_10_updatebutton.jpg" alt="update">
    <p>UPDATE 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_11_update.jpg" alt="update">
    <p>업데이트 진행 화면</p>
</div>
<br>

<b>(9) 업데이트가 완료되면 자동으로 재시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_link_12_updatecomplete.jpg" alt="update complete">
    <p>업데이트 완료 화면</p>
</div>
<br>


여기까지 Petrone Link 펌웨어 업데이트를 완료하였습니다.

